與菅義偉通電話 拜登表示捍衛日方尖閣諸島權益

南韓總統文在寅和美國總統當選人拜登，當地時間周四（12日）上午9時進行首次通話。

據韓聯社報道，雙方可能就實現韓半島無核化和建立永久和平機制等韓半島問題，通過深化經濟合作鞏固韓美同盟的方案，以及韓美領導人會談、應對氣候變化等事宜交換意見。

另據日本共同社援引政府消息人士消息稱，日本首相菅義偉當地時間周四（12日）與拜登進行了首次電話會談。報道指，菅義偉在通話中祝賀拜登在上周的總統選舉中獲勝，並強調美日安全同盟的重要性，並表達對自由開放印太地區的期望。拜登表示在美日安保條約下，會捍衛日方在尖閣諸島（中方稱作釣魚島）的權益；兩人又同意盡快安排會面，並在應對疫情和氣候暖化等問題上加強合作。

拜登先後同英國首相約翰遜、法國總統馬克龍、加拿大總理特魯多、德國總理默克爾等國家領導人通電話。

55

通電話就話表示
過兩日就唔記得

其實我重怕，登登出名係外交燈神，外交野全部睇錯

I will ban oil

過一排

I never say that

過2日我有講過咩，唔記得咗

轉頭去共